\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2012}{Заключительная контрольная}{8 класс}

\section*{Теория}

\setcounter{notask}{1}

\task{
    Сформулируйте первый закон Ньютона.
}

\task{
    Куда направлено ускорение при движении материальной точки по окружности с постоянной скоростью?
}

\task{
    Чем отличается абсолютно упругий удар от абсолютно неупругого?
}


\section*{Задачи}

\taskpic{
    Три куска пластилина сталкиваются в одной точке. Скорость и массы указаны на рисунке. Считая удар
    абсолютно неупругим, найдите скорость получившегося куска.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (0.5, 0.25) circle (0.25cm) node[above = 0.25cm] {$2m$};
        \draw[thick] (3.5, 0.25) circle (0.25cm) node[above = 0.25cm] {$m$};
        \draw[thick] (2, 1.5) circle (0.25cm) node[right = 0.25cm] {$3m$};
        \draw[blue, ->] (0.75, 0.25) -- (1.5, 0.25) node[above, midway] {$5v$};
        \draw[blue, ->] (3.25, 0.25) -- (2.5, 0.25) node[above, midway] {$3v$};
        \draw[blue, ->] (2, 1.25) -- (2, 0.5) node[right, midway] {$2v$};
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{lukashik}{159}
\libproblem{1001}{5.19}


\section*{Эксперимент}

\task{
    Правильно округлите приближенные величины: $45{,}3445 \pm 0{,}753$, $0{,}3734 \pm 0{,}1126$, $543345
    \pm 432$.
}

\task{
    Автомобиль двигался со скоростью $v = (60\pm 5)\unit{км/ч}$ в течение времени $t = (12{,}0 \pm
    0{,}5)\unit{мин}$. Какое расстояние прошел автомобиль?
}

\task{
    При проведении эксперимента были получены данные, представленные в таблице. Постройте по этим данным
    график зависимости $\ell(t)$.
}

\vspace{5mm}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
       \hline
        $t, \unit{с}$ & $\Delta t$, с & $\ell, \unit{см}$ & $\Delta \ell, \unit{см}$ \\
        \hline
        $0{,}5$ & $0{,}2$ & $7{,}2$ & $1{,}0$ \\
        \hline
        $1{,}0$ & $0{,}2$ & $31{,}3$ & $1{,}0$ \\
        \hline
        $1{,}3$ & $0{,}2$ & $49$ & $2$ \\
        \hline
        $1{,}7$ & $0{,}2$ & $97$ & $3$ \\
        \hline
        $2{,}0$ & $0{,}2$ & $114$ & $5$ \\
        \hline
        $2{,}2$ & $0{,}2$ & $144$ & $5$ \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 